港府研究重組輕鐵路線 10年內將路軌與馬路分開

【星島日報報道】政府發表《公共交通策略研究》結果，當中提到如何改善元朗等新界地區的交通。

運輸署長楊何蓓茵在電台節目中表示，為了解決元朗大馬路擠塞問題，短期會將輕鐵路線重組及合併，並會明年首季前，更換交通燈的控制晶片，令輕鐵列車運行更暢順，紓緩擠塞情況。她又說，政府與多間巴士公司接觸，他們都有興趣在新界推出不設企位的長途豪華巴士來往市區，當局亦曾做過調查，居民願意支付較高票價使用這些服務。巴士公司稍後會設計路線，並在地區試驗。

運輸及房屋局副秘書長陳帥夫亦表示，為了解決輕鐵與汽車爭路問題，會研究如何將路軌與馬路分開，但改道問題大費周章，估計需要5至10年時間。當局亦會研究是否興建鐵路，由新界直接出市區，希望未來會像港島北，有電車及地鐵疏導人流。

大馬路嗰道分開就啱 但搞嗰陣啲交通……

搞搞個迴旋處啦

咁你想點 整點都有影響架啦